---
aid: 9025
zid: 708355
title: "［同人求助］D+30年后的临高会是一个什么世界呢?"
author: guojiageyan
date: 2017-07-07 15:16:57+07:00
lastmod: 2017-09-03 22:50:00+07:00
---

guojiageyan 于 2017-7-7 15:16:57 发表了：

即耶历 1659 年，我来抛砖引玉，请大家修正和补充。

一、政权：首先临高不会继续自称澳宋这个地方政权式的国号，因为对疆域的野望，也不会仅仅满足于“中华”，拥有辽阔的殖民地与众多的附庸使临高成为没有皇帝的帝国，临高众将自称“大宋帝国”。作为工商立国的海权国家，临高将选择一个纬度适合的临海城市作为首都，但鉴于临高颠覆性的政权性质，一般不会选择南京、杭州这样已经成型的城市，最有可能的是上海地区，在此建立一个现代化城市，并命名为“澳京”。关于政治体制，元老院仍将是至高无上的，但随着疆域的扩大，外派元老将越来越多，不可能及时赶来与会，权力会向内阁倾斜。为安抚归化民，临高也将会于省一级设立咨议局等机构，并于其中选举保民官代表选区争取权利，咨议局人选为所在地的元老举荐，保民官为本选取全体成年人从咨议局议员中选举，此外元老院还承诺“可预期的”将来会建立由保民官组成的中央平民院。

二、疆域：到 1659 年，临高将统一汉十八省与关外，并占有日本、朝鲜及东南亚大部分地区，是否能消灭荷属东印度不确定（鉴于黑尔及其门徒的搅局），不会急于攻打莫卧尔，也不会与盘踞其间的英国人发动全面战争。

三、科技：这是最重要的一个话题。伴随着文莱等产油区的占领，一系列石油科技也会被解锁，但是石油大多会被用于军用。陆军会有摩托化、机械化部队；空军也会初具规模，拥有飞机与飞艇。为了加强中央统治，铁路也会被提上日程。

四、文化：新宗教会与军队一起传播到大宋乃至世界各地，但由于新宗教的领袖都为元老，更多本土宗教也会被扶植，以制衡前者的影响力。而关于书刊杂志，也会越来越繁荣。

---

cc5233 于 2017-7-7 16:15:29 发表了：

啥都不会有

只有无数挂人头用的路灯杆子

---

guojiageyan 于 2017-7-7 16:16:33 发表了：

> cc5233 发表于 2017-7-7 16:15
>
> 啥都不会有
>
> 只有无数挂人头用的路灯杆子

悲观主义者

---

Cats 于 2017-7-7 16:16:58 发表了：

个人愚见：

交通：水上飞机也应该重点发展，利用无线电在岛链间保持一个不间断的侦查网。

军工及武器装备：利用无烟发射药发射金属定装弹的马克沁机枪和弹仓式步枪也该列装。这样的话，一支小型但训练有素的远征军就可以一次性摧垮当地政府有组织的抵抗，同时有效降低自身伤亡率。

聚能装药技术可能不会得到发展，因为除了元老院，那个时空再没有任何势力能在陆地上装备和驱动铁甲车。

内卫：“元老院之剑”特侦队应该优先获得自产的便携式自动枪械（个人觉得可以装备类似 MP18 式的冲锋枪，技术难度据说不算大，阎锡山和红军、八路军、新四军都仿制过）。同时，希望能装备主动红外夜视装备。

殖民：不知道文莱的石油质量到底如何，但听说是非常好的轻质原油，稍加处理就能得到汽油和柴油。如果元老院暂时不能攻克催化剂和高压管材的话，就一定得拿下文莱。

农业：橡胶开始大规模种植。

---

肥仔曙 于 2017-7-7 16:27:16 发表了：

> Cats 发表于 2017-7-7 16:16
>
> 个人愚见：
>
> 交通：水上飞机也应该重点发展，利用无线电在岛链间保持一个不间断的侦查网。

搞司登冲锋貌似不是问题，一看 9mm 的生产工艺，马上就缩回去了。

---

guojiageyan 于 2017-7-7 16:31:34 发表了：

> Cats 发表于 2017-7-7 16:16
>
> 个人愚见：
>
> 交通：水上飞机也应该重点发展，利用无线电在岛链间保持一个不间断的侦查网。

TNT 武器会有吗

---

Cats 于 2017-7-7 16:45:46 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2017-7-7 16:27
>
> 搞司登冲锋貌似不是问题，一看 9mm 的生产工艺，马上就缩回去了。

看来弹药生产线是个大问题啊

---

肥仔曙 于 2017-7-7 16:55:43 发表了：

> Cats 发表于 2017-7-7 16:45
>
> 看来弹药生产线是个大问题啊

对 D+30 的五百废来说，这个难度足可以用四个字形容：投缳赴井

---

cc5233 于 2017-7-7 18:00:08 发表了：

> guojiageyan 发表于 2017-7-7 16:16
>
> 悲观主义者

这叫啥悲观 这叫必然进程

---

伊凡路加 于 2017-7-7 18:00:36 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2017-7-7 16:55
>
> 对 D+30 的五百废来说，这个难度足可以用四个字形容：投缳赴井

加伦什么时候再动手？哪怕写一两段也好啊。

---

潜水七年才注册 于 2017-7-7 18:53:17 发表了：

三十年后元老院估计都征服大半个世界了，直接称中华帝国或者华夏帝国就好了。

军事科技树基本不用在攀了。现在的军队水平已经是 19 世纪的了，领先时代两百年。跟元老生活相关的科技倒是要抓紧。

---

cqduoluo 于 2017-7-7 19:47:32 发表了：

二五都有人在想搞晶体管了，按这个速度六五都应该冲出太阳系了啥。。。

帝国谁来当皇帝？还不如直接叫天朝呢。。。

东南亚完全占领肯定不是 30 年能搞定的。

科技军事方面，30 年第一批小学生也就刚刚堪用而已，楼上的想法虽然是对的，但很可惜没足够数量和素质的科技人员，生活科技树也不是那么好爬的。

---

深潜者 于 2017-7-7 19:48:51 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2017-7-7 16:27
>
> 搞司登冲锋貌似不是问题，一看 9mm 的生产工艺，马上就缩回去了。

这个……至于吗？而且干嘛非得严格复刻 9×19mmPara 呢？

冲锋枪初速低，就算用裸铅弹也没有关系，弹头生产上非常简单。

也就是弹壳和发射药的制造上稍微复杂点，最好用冲压-引伸的无缘弹，装填无烟火药。

但这也是 19 世纪末技术水平下能搞定的吧？

D+30 年后何至于搞不出呢？

---

guojiageyan 于 2017-7-7 20:12:35 发表了：

> 潜水七年才注册 发表于 2017-7-7 18:53
>
> 三十年后元老院估计都征服大半个世界了，直接称中华帝国或者华夏帝国就好了。
>
> 军事科技树基本不用在攀了。 ...

征服容易，治理难

---

cc5233 于 2017-7-7 21:49:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-7 19:48
>
> 这个……至于吗？而且干嘛非得严格复刻 9×19mmPara 呢？
>
> 冲锋枪初速低，就算用裸铅弹也没有关系，弹头生产 ...

而且数量上不会有什么太大需求。敌人没有那么强的火力，我们一般也不需要太过于追求火力。尤其是这种基本上只适合较近距离的。

---

深潜者 于 2017-7-7 21:57:11 发表了：

> cc5233 发表于 2017-7-7 21:49
>
> 而且数量上不会有什么太大需求。敌人没有那么强的火力，我们一般也不需要太过于追求火力。尤其是这种基本 ...

嗯，对国家的话应该没必要，不知道警用会不会需要。如果奥松帝国没那么禁枪的话，可能武装警备师群就需要冲锋枪了。

---

cc5233 于 2017-7-7 22:03:57 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-7 21:57
>
> 嗯，对国家的话应该没必要，不知道警用会不会需要。如果奥松帝国没那么禁枪的话，可能武装警备师群就需要 ...

禁枪这个我觉得城里禁枪应该容易的。至少可以禁掉高级枪。

农村由于客观自然环境，一时半会肯定禁不掉。

但是只允许使用前膛火冒枪的话，应该也还好吧？

---

深潜者 于 2017-7-7 22:06:11 发表了：

> cc5233 发表于 2017-7-7 22:03
>
> 禁枪这个我觉得城里禁枪应该容易的。至少可以禁掉高级枪。
>
> 农村由于客观自然环境，一时半会肯定禁不掉。
>
> ...

俺深表怀疑，此外就算是比较和平的汉地能把枪禁下去，更遥远的边疆（北美、南美、南洋、中西亚、漠北及西域、欧洲殖民地……）也不可能呀！

---

cc5233 于 2017-7-7 22:08:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-7 22:06
>
> 俺深表怀疑，此外就算是比较和平的汉地能把枪禁下去，更遥远的边疆（北美、南美、南洋、中西亚、漠北及西 ...

那么远的地方 30 年 50 年哪搞得定啊……真那样，凑合过吧……

---

深潜者 于 2017-7-7 22:10:05 发表了：

> cc5233 发表于 2017-7-7 22:08
>
> 那么远的地方 30 年 50 年哪搞得定啊……真那样，凑合过吧……

整体当然搞不定，但建立殖民地可以呀！

---

guojiageyan 于 2017-8-25 10:20:37 发表了：

我顶顶

---

guojiageyan 于 2017-9-3 17:40:17 发表了：

请问还有人发表高论吗……

---

thinostrich 于 2017-9-3 22:50:27 发表了：

底盘扩大化后对底层掌控力迅速下降，高度依赖归化民。澳宋立国之本是科技，圣历 30 年搞科技工程的和当官搞行政的怎么分配？一半一半？

在网上找到一份 12 年国家各部门、国务院直属局、办公室的副部长人数，不包括一些保密要害部分，删除一些如航空、文物、台湾之类无需设置的部门，合并一些功能近似的单位。52 个单位共有副部长有 239 人！也就是说副省部级以上单位至少需要 300 人（包括保密要害部门）！

省下 250 人充实到国有重点企业当厂长、总工。一个厂正负厂长加一个总工是穿越众总需要吧。也就能支持 80 个重点企业。本朝一五还 156 个重点企业呢。所以什么电子管、飞机啥的还是别想了。

行政官员能省吗？有的不重要的部门也许能省到就一二把手是穿越众，但现实世界中这种清水衙门也就 2，3 个副部。所以最后副部级及以上至少得 300 人。也就是说如果拿下十八行省后，市长都是归化民，非央企类的国企也都是归化民。

市一级国资委和省市重点国企的厂长总工总得是归化民本科毕业的专业人才吧。16 年高等教育培养周期，圣历 14 年前能招收多少芳草地学生？现在都快圣历十年了吧，芳草地一届有 500 人不？就算每年扩招 30%（比 TG 还疯），14 年不到 2000 人。这些人全部培养成本科也就 1 万人。全国 300 多个城市技术官僚就得 3000 人。普通国企按每个厂 3 个本科，能养 2000 个厂，看着挺多，其实一个城市 7 个厂。这还是包括医院等事业单位。49 年打着内战，中国都有 2 万本科毕业！

http://www.360doc.com/content/12/0417/18/8115558_204456628.shtml

---
